[
    {
        "id": 122,
        "question": "Acındıracak, acı verecek nitelikte olan, dokunaklı, üzücü",
        "letter": "A",
        "answer": "acıklı, acınası"
    },
    {
        "id": 132,
        "question": "Yeni doğmuş, ana sütüyle beslenen sığır yavrusu",
        "letter": "B",
        "answer": "buzağı"
    },
    {
        "id": 531,
        "question": "Uygun, yerinde sayılan, yakışık alan",
        "letter": "C",
        "answer": "Caiz"
    },
    {
        "id": 166,
        "question": "Dağın bir noktasından kopup yuvarlanan ve yuvarlandıkça büyüyen kar kümesi",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çığ"
    },
    {
        "id": 1743,
        "question": "Uluslararası ilişkileri düzenleyen antlaşmalar bütünü",
        "letter": "D",
        "answer": "Diplomasi"
    },
    {
        "id": 1404,
        "question": "Kanunlar yönünden insanlar arasında ayrım bulunmaması durumu",
        "letter": "E",
        "answer": "Eşitlik, eşitlik hakkı"
    },
    {
        "id": 1189,
        "question": "Yenen, fetheden kimse",
        "letter": "F",
        "answer": "Fatih"
    },
    {
        "id": 802,
        "question": "Pişirilerek kurutulmuş yuvarlak veya uzun biçimli peksimet",
        "letter": "G",
        "answer": "Galeta, Grisini, Gevrek"
    },
    {
        "id": 1437,
        "question": "Doğru bir çizgi üzerinde bulunma durumu",
        "letter": "H",
        "answer": "Hiza, hizada, hizalanmak, hizalanması"
    },
    {
        "id": 1604,
        "question": "Bir kimsenin ya da bir şeyin benzerlerinden ayrı tutulması durumu",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstisna, istisnai"
    },
    {
        "id": 1938,
        "question": "Yüzme ve atletizm yarışmaları içerisinde her yarışmacıya ayrılan bölüm ya da şerit",
        "letter": "K",
        "answer": "Kulvar"
    },
    {
        "id": 624,
        "question": "Çok sulu ve fazla pişmiş pilav/pirinç",
        "letter": "L",
        "answer": "Lapa, Lapa pilav, Lapa pirinç"
    },
    {
        "id": 630,
        "question": "Dayanaksız, delilsiz, arkası boş olan",
        "letter": "M",
        "answer": "Mesnetsiz, mesnetsiz iddia"
    },
    {
        "id": 636,
        "question": "Boks maçında yumruk etkisiyle yere düşme ve devam edememek",
        "letter": "N",
        "answer": "Nakavt, nakavt olma, nakavt olmak"
    },
    {
        "id": 344,
        "question": "İçinde su biriken çukur yer, doğal kuyu",
        "letter": "O",
        "answer": "obruk, oyuk, oymak"
    },
    {
        "id": 1478,
        "question": "Ayrı bir yasaya bağlı olarak kendi kendini yönetme yetkisi olan (kuruluş, devlet vb.), muhtar, otonom",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Özerk"
    },
    {
        "id": 821,
        "question": "Birden ortaya çıkan, aşırı ve normalin dışına taşmış korku hali",
        "letter": "P",
        "answer": "panik"
    },
    {
        "id": 1034,
        "question": "Demir, tahta yüzeylerdeki boya, pas vb.ni çıkarma, pürüzleri gidermek amacıyla kullanılan iri dişli bir törpü",
        "letter": "R",
        "answer": "raspa"
    },
    {
        "id": 403,
        "question": "Derinliği az, dibi yüzeyine yakın olan",
        "letter": "S",
        "answer": "sığ"
    },
    {
        "id": 427,
        "question": "İstek, heves",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şevk"
    },
    {
        "id": 1809,
        "question": "TOPRAK ALTINDA YETİŞEN, TADI, KOKUSU VE YÜKSEK FİYATIYLA DA ÜNLÜ BİR MANTAR TÜRÜ",
        "letter": "T",
        "answer": "Trüf, Trüf mantarı"
    },
    {
        "id": 1078,
        "question": "Yufka açılırken hamurun tahtaya yapışmaması için serpilen kalın un",
        "letter": "U",
        "answer": "Uğra"
    },
    {
        "id": 1566,
        "question": "Mecazen; Delirmek, aklını yitirmek",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üşütmek, üşütme"
    },
    {
        "id": 1861,
        "question": "İLERİYİ DÜŞÜNEREK PLANLAR YAPAN VE YENİLİKLERE AÇIK OLAN KİMSE",
        "letter": "V",
        "answer": "Vizyoner, Vizyonlu"
    },
    {
        "id": 953,
        "question": "Tibet öküzü",
        "letter": "Y",
        "answer": "yak, yak sığırı"
    },
    {
        "id": 942,
        "question": "Zirkonyum'un simgesi",
        "letter": "Z",
        "answer": "zr"
    }
]